【反送中】黎智英：香港人需要知道美國站在他們身後

香港壹傳媒集團創辦人黎智英（左）最近赴美爭取對香港民主運動的支持。資料照片

香港「反送中」抗爭運動仍持續進行，一直支持香港民主的香港壹傳媒集團創辦人黎智英最近赴美尋求華府對香港的支持。美國之音今日刊登黎智英的訪問稿，他表示此行是希望美國給予香港更多支持，因為「香港人需要知道美國站在他們身後」。

黎智英向美國之音表示，香港人需要知道，美國是支援他們的抗爭的。他舉例說，如果美國議員現身香港，對香港人表達支持，這會給港人帶來巨大的鼓舞和信心。讓香港成為一流的城市，減少對中國的經濟依賴。

他接著表示，國際社會和美國除了對香港提供道義上的支持外，還能讓香港獲得更多技術支援。黎智英說：「也許給香港提供你沒有給中國的技術支持，當然你必須對此進行核實。因為讓香港在今後成為一個一流的城市，技術是非常重要的。我們必須成為一流的城市，才能從中國的迫害中生存下來。香港的經濟資源越多，我們可以用來抵抗的資源就越多」、「外部世界的支持將為我們提供堅持抗爭的道義和物質手段，比如讓香港再次成為一個自由港，在貿易和金融方面給予香港更多的優惠」。

黎智英周一在美國華府會見美國國務卿龐皮歐和副總統潘斯後，隔天繼續在華府的智庫參與會談，爭取國際聲援香港的民主運動。他說，美國官員理解，香港正在為美國而戰：「他們都一致同意，香港正在（與中共政權）進行一場與美國有著同樣價值觀的戰爭，這意味著，我們在你們的敵人陣營裡為你們而戰。我們需要你們的支援，沒有支援，我們就沒有堅持這種抵抗的道德和物質上的手段。你們的支持非常重要。」

黎智英強調了香港在美中博弈中所發揮的作用。他說，香港是中國唯一一個與美國有著同樣價值觀的地方：「如果我們認為，美國正在與中國展開一場冷戰，一場就相互競爭的價值觀展開的冷戰，那麼我們是站在你們一起的，正在犧牲我們的自由、生命以及我們所擁有的一切，站在前線為你們而戰。難道你們不應當支持我們嗎？」

黎智英還表示，透過支持香港，美國也向全世界展現了它的道德威信。在他看來，道德的力量是一個強有力的武器，而美國以及西方世界往往忽視了它的力量。目前不清楚川普政府究竟會進行何種措施來支持香港。黎智英說，有關美國現在不應在香港問題上惹惱中國而應在與中國達成貿易協定後才採取行動的看法「是完全錯誤和愚蠢的」。

黎智英語氣肯定的告訴美國之音，美國政府會在香港問題上採取一些行動。在被問到他這次來華盛頓是自己來的還是應美方邀請而來的問題時，黎智英說，他不能回答這個問題。根據他在華府受到的高調接待，有理由相信這是美方主動要求他來討論香港問題的。

報導指出，1948年於廣州出生的黎智英12歲時移居香港，1981年創辦佐丹奴時裝連鎖店，後來轉向媒體業。這位白手起家的億萬富翁一直支持香港的民主派和民主運動，並在1990年創辦支持民主的《壹週刊》。他1995年創辦的《蘋果日報》被認為是香港唯一沒有被「染紅」的報紙。黎智英說他支持香港的民主化和實現普選，並不支持香港獨立。黎智英在受訪時說，他目前仍然收到死亡威脅。（國際中心／綜合外電報導）

This way, sir!

推

希望係真

挾美自重

國會個法案可唔可以排先快手d呀

不如宣傳運動失敗啦 香港人權及民主法案嘅petition都簽唔滿 真係笑大人個口

快簽

送幾貨櫃軍火過黎先講嘢啦

肥佬黎，辛苦了

撐支那既 第時我地會俾你地返大灣區發展
唔洗俾美帝欺壓

係真既就快d通過法案啦

香 港 獨 立

x 2

Sir, this way, this way, come come come

Sir this way

O say can you se, by the dawn's early light

信住一半先，派張綠卡信埋剩底個一半。

[召喚攬炒巴] 課左俾攬炒巴同我入黎呀！！！要英文！

開3個航母戰鬥群入南海同空投10萬技步槍同RPG去香港就信你

fing美國旗激死班左仔藍絲

美軍來了我帶路！

無三毛入

先行出第一步 再諗其他

美國來了我帶路

帶路了

比我直接帶美軍黎OK?

知道啦 希望美國做多啲實際行動增加香港人信心

香港人迫到解放軍就

先給予BNO持有人免簽。

得啦
連登仔唔好再打飛機
美國幫我哋肯定係事實
而家美國認證 可以畀我哋做野
都要連登仔自己郁手 唔係等人救

肥佬黎

this way Sir

sir

sir plz help us

push

外國勢力

Sir this way this way please

他說，美國官員理解，香港正在為美國而戰

Sir,This way

here here

sir!

美帝快啲打救我地

Sir, this way

we can change all the spelling to amercian english

英美肯定企係我地果邊既
為人權公義自由而戰
只係有礙於國家層面角力唔能夠赤裸裸話我要幫香港反你 咁會變相係宣戰
所以佢地實際上做到既野唔多

勾結外國勢力

Why not?

咪賣咗坦克俾台灣囉

This way, sir

感恩

This way SIR

加關稅未？

Up

Sir, please 快d

This way sir

講多無謂，做野最實際。
This way! Sir!

收到

有無同美國講

真香港人係有BNO

同大陸新移民唔同

唔知有冇美國官員上開連登
This way This way

有料呀

可以獨立了

香港全靠肥佬黎先有咁既機會

屌你老味之前成日屈鳩我哋勾結外國勢力 而家我哋就真係擺撚到明勾結外國勢力啦

現實黎講
只可以指意個人權法案嚇下d狗官
香港比中國搞死左其實對美國打貿易戰本身都有利

Sir, this way please

sir,I'm here

我冇嘢講

俾你你識用

快啲啦
就快頂唔撚順

不分化，不割蓆，對準政權，堅持五大訴求

唔知大家知唔知

基本法入面有太多限制
我地唔改變係唔會有真。雙普選
而且 我地要逃離中國既控制

簡單啲一句 要變民主社會 只有獨立呢條路

This way

吉野家幾時屌都得 呢個一定要上熱門比巴絲知

在被問到他這次來華盛頓是自己來的還是應美方邀請而來的問題時，黎智英說，他不能回答這個問題。
明白哂

我帶路this way sir

Go_navy 巴打
佢係海軍軍官

真●外國勢力

幫得唔多不是中共冇得唔提防美國

Oh say can you see

比負評嗰啲一定冇入去睇過比錯唔緊要，快啲簽啦

香港正在為美國而戰
快啲幫手啦sir

美國緊係想搞鳩支那 唔通真係義工幫你地
不過呢家只能靠老美
但希望大家唔好將美帝神化 美帝睇你香港只係棋子
我地香港始終都係要靠我地香港人守住

明係外國勢力，
吹呀？

Sir this way!

可唔可以係前面

//美國官員理解，香港正在為美國而戰：「他們都一致同意，香港正在（與中共政權）進行一場與美國有著同樣價值觀的戰爭，這意味著，我們在你們的敵人陣營裡為你們而戰。我們需要你們的支援，沒有支援，我們就沒有堅持這種抵抗的道德和物質上的手段。你們的支持非常重要。//

今次係Sir叫我帶路

唔好爭!我負責帶路

美國獨立戰爭都係因為受英國壓迫

錢我哋有!!
shut up and take our money

入嚟係為左睇呢張圖

願意做中美貿易大門，請Trump Free Us

唔好打曬飛機先，國際關係、外交係睇實利，諗下香港作為一隻棋子可以比到美國佬利益先

第一島鏈

有槍都無用、普通人根本唔識開槍，再加上對抗唔到裝甲目標。然後制空、制海權就更加唔洗講。頭一輪美國佬就算比到槍你，但之後子彈、部件補給係根本做唔到。要維持比武器香港就要出動4-5個航母戰鬥群確保空、海、電磁權（海灣戰爭同等）。咁等同對中國宣戰，美國唔會為完全無戰略目的既地方投入咁多野。台灣都叫屬於第一島鏈，香港係乜野都唔係

香港人，靠自己啦

屌你老母 點解咁少人簽 全部人入嚟同我簽撚曬佢

哩個標題應該冇咁衰

肥佬黎好波

即刻帶路

記唔記得我地點俾人屈有外國勢力呀

咁我就放心了

所謂圍堵係姿態嘢嚟

肥黎呢次表現OK吖...不過最好清理下古德明、梁文道呢啲親華老賊先。

終於真係有外國勢力

但現實上外國勢力唔會幫我地

美港同心

歡迎外國勢力介入

識
我玩左9年cso

US is coming soon

美屬香港

外國勢力

我又帶

邊洗你帶路 美軍仲熟路過我地

This way, Sir!

香港年青人為美國而戰

講左連燈仔心聲

美方主動要求他來討論香港問題的

乘勝追擊，不然共匪會報仇。
香港政府由７月１日開始至今既行為，反映出完全冇曬政治力。
香港人已經過左第一關，然後香港人要救港就要透過外國勢力，即係美國。

由６月９號至今，侵侵出過稿、RUBIO係獨立日出文、安全部直接警告中國，係美國回應香港人係G20既請願。依家又到返香港人配合美國，令美國同中國碰撞，比壓力中國，令中國意識到香港死左，佢條命都唔長，又係提醒美國有西貢淪陷一事，比佢地知香港係重要之地。

然後就係重點，第二波！白宮聯署！
支持美國推出並通過<香港人權和民主法案>
點解？睇圖

我地就算輸，都要搵Ｄ官同我地一齊死！
然而，香港依家有一大機會利用美國去奪回普選，然後香港人拎返主導權，保衛憲法，保護香港實然主權，自我解救。
各位要貼就貼TRUMP2020同美國國旗，一黎回應美國，二黎促成通過<香港人權和民主法案>，三黎增加藍絲同共匪訊息量，使其腦癱瘓。

最後，利用連儂牆，貼到周圍係，貼到Ｄ仆街日日訓醒都要CHECK下自己美國國藉同戶口係唔係度。

PRESIDENT TRUMP PLEASE LIBERATE HK!

ONLY PRESIDENT TRUMP CAN SAVE US!

TRUMP2020 MAKE AMERICA GREAT AGAIN!

美軍未來我邀請!
美軍來了我帶路!

不可一，不可再，機會得一次，不然你我會係大灣區見。

又要打丁

This way this way sir!!!!

藍屍：唔好搞到我後面

多謝美帝

Make Hong Kong great again

SIR, THIS WAY!

肥佬黎變左真．外交部

快D幫手簽啦
話俾侵侵我地認真嘅

黎生今次真係好波

sir, this way

次次肥佬黎做任何野

就要逼我見到耿爽個狗樣

咁00後點算

串錯字喇

美軍來了我帶路
This way sir

所以我哋都唔可以辜負老美嘅期望！
叫救命都大聲D先有人應吖大佬！！！

所以，嚟緊民陣示威
準備美國旗！
至少準備英文標語及口號！

仲有仲有，簽咗佢，然後推！

holy shit
謝提醒

D人成日話毒果 我都唔知毒係邊度
雨傘時見到十幾個地盤坐係我附近
其中有個坐埋黎問我做咩睇毒果
我問唔睇可以睇邊份 都係報紙 佢話毒果係搞亂香港
我話點搞亂香港 你睇完可以自己分析岩同唔岩
一係再買多份黎睇 我話睇邊份都有唔同意見架啦 關你咩事 又唔你比錢
佢就死都話唔好睇毒果 當我想嘈果時 其他地盤佬向我打個眼色擰下頭
我知佢想我唔好同佢嘈

想講呢條地盤佬係東涌閪

由肥佬黎講我信呀
美帝在重洋尋代理

郭文貴講我先唔信

要做 就做港屬香港

空投武器來香港

用返英文好似好d
fat lo lai

你咁同為咗支那人轉簡體有咩分別

美帝

侵仔企前少少ok？

m1a2， 阿柏奇，愛國者。三味夠做

仲以為佢會支持港獨

唔好打飛機住，過左人權法案先講

勾結外國勢力

美軍來了

we connect

美軍來了 我帶路

肥佬黎好癲

侵咪成日屌9其他國家唔俾軍費
我地肯俾
快d黎佔領解放軍基地

係就快喇

黎智英既立場
無左大中華膠既味道

要俾人見到希望/勝利，果d所謂中立既人先先歸邊

感動，哭

sir this way please

😀😀

嚟啦我哋等緊美帝好耐喇

咩實質野都無做過

高調表態同接見肥佬黎已經係做緊啦
佢要畀法案出台都要做台戲先架